有冇人讀psychology

想搵同好👋🏻🙌🏻而家讀psycho讀到半放棄狀態，想搵返啲動力

點解想放棄?

psycho好野嚟
捱得過啲悶鳩statistics同埋development psy又一條好漢

等乞食

啲stat先係好野

最怕計數

Year 4

咁你係咪識讀心術

呢句好笑

諗定去邊到乞食未？
利申grad咗幾年 做緊唔關事嘅乞食工

其實係因為讀到冇晒方向，唔知自己想點睇journal睇到人都癲
Btw辛苦晒巴打啦，讀double degree好唔容易，你好叻呀

Year 2
其實搵工都相對上較難，因為讀完psycho搵咩工都得，變相睇落好多選擇，但係揀起上嚟都幾花時間
而且要繼續讀上去先有psycho專業資格，我朝住呢個方向行，但係而家又想放棄，想死

其實stat同埋develop都唔悶，計下啲簡單數，睇下一個人點成長對我嚟講係好正雖然我對psycho好有興趣，但係我而家冇方向，9 fing fing咁，溫書又唔係，唔溫書又唔係，好矛盾呀

d 數多數用計數機就搞掂
只係要諗應用返邊個method 去test 個hypothesis 姐

我都係psycho
喪睇paper

把打邊間U

You're right讀完呢科出黎又唔係會搵到錢
我有時都係到諗為興趣而讀呢科有冇錯我係大家姐，仲有幾個細佬妹要照顧，佢地讀緊中學我想出到黎做嘢嘅人工可以fulfil到屋企，但係而家仆街政府搞到咁，加上本身香港人工又唔係高，唉

C Hing讀邊個professional？bio psy定其他果三個profession

Psy

唔識架，最多從你嘅行為入面睇到少少你嘅心理，真係少少架咋唔係單憑你眼神就知你諗乜，如果係咁嘅話我就唔洗讀psycho啦，直接跟人學輪眼啦

諗住繼續讀上去，當然係邊做嘢邊讀書啦，我想做多啲research果方面嘅嘢
巴打而家撈咩工

我都係咁，無哂動力，想得過且過算

出黎做心理學家就發達

點解搵唔到錢？
好多人都有心理健康問題，我覺得可以好發達喎，如果你捱到

我絲打黎
我自資大學出身，冇你地讀八大咁勁

有棍絲ok

自資得幾間psycho似返啲樣，Cie定樹仁

樹仁可以升返counselling master喎

CP最低消費HKU/CU Master
極難入有錢都未必入到

讀多個master有保障呀，for將來升職又得，為自己增值又得咁唔一定讀到CP EP Master先叫勁，讀soc sci master都勁架睇嘢會濶啲，對事物都會持開放態度，唔會死牛一邊頸咁，對你嘅人際關係同埋國際視野都好有幫助架

大家加油💪🏻一齊捱落去！！

我都想呀，不過要讀完相關master先做到架，我自問仲未有能力

做一排嘢或者直接上MSW
好多人都係咁

就係為左升職先讀嘅
樓主點頹法...睇下我呢啲過來人點幫你

都係果句啦，讀到master，跟住又要做好多research，仲要係呢行有人識你先會多啲人搵你，你先會發到達單憑讀完master，做psychologist係唔得架

未有能力意思係讀唔上定無錢讀

要好高GPA先得

條路唔係咁架
Research一係打份工做RA攞經驗再搵啱方向讀mphil/phd
一係就直接grad完就mphil/phd

另一個方向就CP/EP/coun 咁上去reg psychologist 再打工/自顧

仲要識人+相關經驗先有機會

所以讀樹仁counselling master做住coun psychologist再進修可行啲

加油啊，我讀完幾年

Psy令你識到好多組織等等，人啊等等既學識

當應用係日常生活會舒服d

工作就，搵興趣啊

頹完記得星期一交功課

你有呢份鬥志好好呀，加油💪🏻讀完Psycho再做社工係會有優勢，起碼對client嘅了解會多啲先

重要唔係年年開，開又得好少位

要問下樓主 讀psy係想做咩先，或者有冇咩計劃

譬如，係想將來教育小朋友？（edu psy）
幫一些有情緒或心理需要既人？（coun/clin psy）
做研究走學術，長遠但間接改善社會？

Kick係樽頸位徘徊係想溫書同唔溫書之間

做到就係

覺得自己讀唔到，頹廢閪一名

正路都係你咁諗，冇錯

但現實係，好多有需要既人都未必畀得起錢

樹大輔心都勁，d教授都好

原來係咁，唔該晒你

Y3，想死

好多人都係讀完psy讀返msw

就算係做政府心理學家已經差唔多十萬一個月
私人更加唔洗講
但好似真係好難先做到

的確 research同clinical 兩條路好唔同，好多人都只做其中一範

不過其實 practice /clinical research 都好正

香港心理都好講山頭下

讀返msw就得，仲可以當master，正，內容又同bsw差唔多

到底絲係邊間

係呀，讀完psycho對自己同埋人地都會了解多啲，會識點同人相處，點講嘢先係最圓滑呢啲嘢就算讀唔到psycho related master做唔到psychologist，對返工都好有幫助

之前印象中都係50k 定60k，有100k咁多咩

最高（海拔）學府
不過coun的確係勁

係呀，你講嘅嘢中晒point，都係我內心說話黎ut咩叫識好多組織

而家初入職都係50k,係慢慢跳point到頂點先到100k

Thanks連登有愛

Yes ar，港大中大都係隔一年先開，勁on 9囉

入唔倒cp = 乞食

counseling / psychotherapy 都有好多門派同風格，嘗試先了解下唔同schools

例如 humanistic approach 就冇咁死板，cbt就系統化一些，仲有好多其他方法門派，加上時下興 integrated 嘛

係唔覆邊間

師兄
你而家撈咩呀
有冇心得指點下我呢個小師妹

樹人唔差架

好多frd grad咗都唔係做返psyc
得好少繼續讀上去clinic

我覺得最大得益係會個人好sensitive ，例如對人嘅emotion 會敏感左，好容易察覺到人地嘅情緒

都算算地

（account 共用）

我仲諗緊，暫時係education同埋research之間掙扎緊

True
例如Satir係冇乜framework 教你點樣講 點樣做
反而教你點睇一個人

冇錯！

係呀，讀完master出黎又要儲經驗，唔係話做就做到

我以前個professor 話係為左唔好令呢行咁濫

但係純心相對港大中大黎講仲差一截不過樹大純心係咁多間大學黎講都唔差架

why not both

可以係教育方面既研究，例如將來玩下唔同教育方法既effectiveness ，有咩factors 影響學生某些行為或表現

最緊要fit到自己興趣

psychoanalysis 都好 inspiring

想做ed個到，好似係要有教學經驗

垃圾文職工
鬼叫自己唔叻

冇得比較既

每個地方，每個area，都會有發揮到既機會

如果要比，英國美國仲多勁敵 （所以如果有錢就去外國啦）

所以，最緊要自己興趣，然後就係搵一個位最適合自己發揮突圍 （例如揀一個相對少人做，但又有社會價值既theme去發揮）

準備畢業做垃圾RA囉

先要知道自己想做什麼，興趣在何

Same 樹中 sec up 岩岩grad senta...
鬼叫自己癈 迷惘中

最怕數嘅我表示屌你
同埋我鍾意bio psy同neuro psy
感覺上唔係呀媽係女人嘅野
似返讀大學

咁又唔好咁講，你讀business psycho係大公司都r到job架，唔一定要乞食

學左t test z score regression anova 未
簡單

咦其實我對呢啲都有興趣，只係果時個prof唔識教，自己又固執，所以先會咁

笑左 你講果堆有幾難....
Psy undergrad既stat跟本bb班
利申：
Stat:a
Data an:a

真！ 起碼知自己有問題會即刻知道要解決，唔會死頂

自己explore下，
大學教既野好有限 就算實習都只有機會練到少部分野，仲要未必有得自己揀

同埋認識自己多左
無咁討厭自己

你個名satir 又得 psychodynamic 都得

我中意psychoanalysis呀，讀到Freud Jung Roger 同埋Adler嘅theory會好興奮🥰而呢啲同coun都有少少關係

你講個d 唔難既野 two way anova, multiple regression analysis, chi square都學左
真係唔難

Know thyself 真係好重要

屌
冇fixation呀

都係架，不過撈其他行業撈得好都會好高人工

咁又唔係咁講 我覺得 msw 讀2年，幾抵玩，bsw要4年， 嘥太多時間

而且又可以當一個master，title/移民/入學院發展都容易d

建議你覺得呢d 都難可以唔洗再讀落去
去到research method 寫paper 玩死你

純心唔會點教， counselling major先會深入教呢啲
讀psyc好處係你會勁快上手唔同approach原理係乜

然後就講返相對應嘅嘢，變相份人會好圓滑，而且唔太容易得罪人

其實呢d先係 counseling既根本，唔係“少少關係”

我都唔知到呢d難既話thesis點寫...
凈用correlation?

我想專注係一個field，因為做research好大工程，我驚會兼顧唔到

統計白痴表示：um.. 我都係玩Qualitative

我諗qualitative analysis 囉唯有
全部文字

Quali仲難寫啦...

唔使咁諗
可以好肯定話比你聽唔係

咁係咪要搵返同education有關嘅intern當儲經驗？

咁要自己取捨啦

先專心發揮好practice 再涉獵research 可能容易啲搵食嘅方向

psyc黎講呢啲真係basic到冇得再basic
剩係senior year 睇嘅paper已經唔會有呢啲咁簡單嘅stat睇
一做fyp你會明呢堆嘢係完全唔足夠你去analyse d data

c range都唔知有冇

的確

另外呢到有冇cp巴絲係到，成日好好奇cp教到有幾深入

呢d 根本係1 字頭既course 學既野黎
bba d 人上stat 都係學呢d

Quali好難寫得好...

其實而家psycho都開始普及架啦，都好多人讀，其實濫唔濫都係時間問題我覺得佢地唔想咁多人同佢地爭飯碗所以先隔一年開master

同埋心理學係咪女人讀有著數d
d人搵心理學家都係搵女心理學家，感覺上女人溫柔d同埋細心d

其實你睇佢地curriculum就明教乜，好多都係grad後再自己讀唔同therapy嘅cert

Cp既coun skill冇你想象中咁好

有無睇a dangerous method 同埋幻愛
Carl jung

我個朋友係教師，再讀埋心理，然後就做Ed psy嘅野。因為Ed psy做學校，點都會prefer 你有教學經驗嘅

但要搵同Ed有關intern ，就好似唔多覺有

咁我又唔太清楚
轉左field 好耐了

我都係咁諗，我份人諗嘢比較獨特，我專做啲唔太common嘅嘢，好似Edu Psy咁，我會想係特殊教育（I mean係ADHD果類）到發展

依家cp兩間都每年開呀，ep等cu個department上軌道都會

想讀edu psy但唔想教書...
Ep根本唔洗咁多教學經驗...反正都係assessment機器

但其實好多paper用下 t test anova都已經出到

大把stat勁既學生，但有幾多個出到紙

統計係重要，但始終只係方法， implications 先最重要

基本上edu psy喺香港就係做sen

識個ep做assessment做到轉行
搵到錢但悶撚到仆街

真 methodology先最重要

普及同做到真係兩回事好現實啊，年年都好多人讀，但讀到上去，又可以做到嘅真係又有幾多 不過都係一個好好嘅科目，係香港門檻真係太高

我鐘意啊

我尋日聽prof咁講話相比起八大，樹仁嘅心理學係比下去，所以我就咁諗佢仲話八大嘅psycho之所以咁勁都係做research r政府資源，唔知呢樣係咪真啦不過HKU Psycho師資咁差咩，聽人講好似好好咁

其他地方仲高wor清
得澳洲同香港可以master就reg到

仲難呀痴線

所以其實好多都好limited

不過cp其實已經比psychiatrist 好，香港同biomedical model既 psychiatrist 都已經唔太識到心理治療，局限左自己， 偏偏好多病既首選治療方法其實都唔係藥物治療

但外界唔係咁諗
我朋友個別例子，可以睇下有冇其他途徑入行

而家我做緊sen ta

我指本地再讀上去啊

文職都分好多種，你係邊種架？

讀完degree 再讀msw 要6年啊
Msw係行內相對係無咁高認受係事實 如果真係想做社工又想要master 行bsw+counselling master會出路大好多

同行
但佢比我title 唔係TA

其他地方都難架...

想報PsyD

“為左唔好令呢行咁濫” 其實係保護主義同山頭主義

某d行業係應該，但某d行業就。。 值得商榷

Research Assistant貢獻都大，同埋RA好玩好多，雖然要係咁入啲濕鳩data

的確 又唔好畀stat勁既人嚇親

我上面都有講, implications 先最重要

呢個真
之前做NGO 問過老闆，佢地話其實psy底再MSW上 真係認受性唔高 佢哋會覺得如果有心想做社工 點解唔一開始讀社工degree

是但啦
反正non 專科degree都係報政府工或者保險果啲
有啲唔咁快認命嘅做幾年野冇得升都係反去考政府
想教書記住一定去歐美名牌大學讀
係香港就算係hku phd都係當你傻9

Asso仔 想駁返做sw
大唔大機會
有冇過來人分享下

都係，不過兩睇，要睇自己想做d咩

多數人係讀完psy 發現讀唔到上去又搵唔到食先轉行讀master

加油💪🏻我都係過來人，好明白你果種感受
同埋psycho degree都多人爭，可能有好多人去in，prof要多啲時間處理啲人姐你會有書讀架

Same Here

出係出到，但唔只1字頭嘅stat囉
recent research都係搞緊啲已有 pilot study嘅issue,
大部份係做緊model/ mechanism，呢啲邊係1字頭stat知識handle到嘅嘢？
係，ttest anova好常用，但依家唔係剩係靠普通ttest同基本anova就做到囉
剩係做mediation

慢慢摸索下自己想做咩，最緊要做到想做嘅嘢

要照顧細佬妹就唔應該為興趣

香港真係可以比你讀上去嘅學校真係少到呢，而收生人數重少

屌你係咪坐第二行

psycho真係等乞食, 係時候開始打CODE啦

除褲啦
Bio psy neuro psy都唔錯，真係培養到你邏輯思考
其實develop psy好嘢黎，佢講好多每個人階段會有咩轉變果啲theory，好好玩架

都係既...但就算位多左要求都唔會低左....
自問可能連門檻都未到

係咪揀到自己岩嘅profession就得？

四五條都已經屌打啦

唔係話stat要愈難愈好
不嬲都係要用最啱嘅 test，
只係ug stat course嘅知識係限制咗你想像，
個重點唔係個test點做，而係 research design同點control啲 variable。
mediation model都係用普通correlation嘔出黎，但ug嘅stat course唔會教到你點做囉

Ching請問邊行撈得好 認真問

直接bsw啦

1字頭既係咩？ Q1?

同意，有stat能力，真係好好多，發揮空間大好多

係咪教得好差？我有frd讀KongU psycho，佢成日都屌啲prof教得差

咁講法樹仁心理學又唔差喎

佢指course code 1字頭啊

我連個門都睇唔到
起碼多左位，令到多啲人受益，真正有心又有能力嘅人可以多個機會

我尋日冇返到去上堂呀
咁都有得相認

[member最重要都係兩點
1係自己興趣 2係自己做唔做得好囉
有人可以見case好有能力但真係好唔鍾意做[/member]

吓我勁鍾意psycho

樹仁未必差過 city / openu/ lingu psy 啦?

introduction to stat,上面有人話ttest anova好難嘛
就算advance stat都係教啲勁基本嘅嘢，有心學點做research
都係要靠自學

以為Q1 journal

sor, 始終唔係 psy本科

做嘅嘢valid簡單stat就prove到架啦
有啲文啲stat好q複雜咁咪好似科興個50%咁架啫
明嘅就明

收皮啦prof熄左zoom先講sosad]

係呀，呢樣就最岩我心水，不過勁快學晒啲嘢實唔實踐到又係另一回事

+1

如果咁轉多數係year1定year3？

唉，我都係返鄉下執牛屎先

超高啦 不嬲psyc grad都好高potential
你好似都係想做其他行

你指係Fu Wai？佢教書唔差，係講嘢慢咗少少🤏

社福界係唔會搵大錢
求穩定同自己啱嘅市價已經叫好好

除非用psy係商界發展 唔易不過唔係無

有呀，carl jung啲嘢真係應用到係生活入面，好正！！Adler嘅social interest同埋inferiority都用到係日常生活中

Oic其實counselling仲有其他theory，person center theory我覺得唔錯

自己先深入少少了解一套相對通用嘅theory 先

咁其實呢科係讀咩

認真諗都係得data science, organisation psyc, marketing 會搵到錢。 認真psyc讀唔到上cp就應該行第二條路

Research...

Asso/hd 係sw 先有機year3啦

係，所以psy再上msw咁樣就好輸蝕
出到黎做野就會發現自己無counselling skills可言

想試下做幾年野同讀個master再報cp..
但驚浪費時間...好迷惘

一般除罩就唔知啦

但佢講既內容好豐富

History stat同research

較1.25倍速聽

得

讀完食屎 過來人 讀research method, basic stat(anova, t test, chi square etc), write lab report, psyc theory, 我間u學埋打code 其他u唔知

個個講到咩apply theory in real life，屌讀到上clin psyc先再講咩apply theory irl.

Yes初頭都覺得佢教書幾好，但係後來我發覺有好多嘢佢都唔講（果啲係重點黎），跟住自己要靠睇reading先得
佢每個ppt都係用一至兩句conclude咗就算

唉
其實都幾慘
有幾多個人 會知道其實除左社工可以求助 counsellor 都可以架 重有其他一大堆唔同派別都可以搵

咩類型既case先，唔同field 好唔同

psychologist未grad就打定輸數點得

咁你係要轉coun psyc major
psyc唔會幫到你練counselling skills

我尋日都冇開咪講嘢

我都有自學python

想睇下大家個靚樣

我都同樹大畢業既合作過，唔錯啦

睇個人能力

中間會做咩工黎過渡？
我諗你都唔會預自己fg直入㗎下話

Year 4 準備乞食
完全唔知可以搵乜嘢工
讀到個人無晒方向

乜大psy grad都好 乜人都有

咁樹中出身份人至少都會謙虛d既

我間u first hon grad 佢再係first hon batch到select...cls入到又要鬥高分搶placement, 之後又要寫research又要過placement evaluation. 之後再要係clinic/hospital儲鐘 想入hospital 又要再鬥過

去到個下個個真係人之龍 sor我自問無禁高能力

冇興趣睇readings 仲諗住讀上去？
不如做下intern舖定其他出路啦

利申：做緊EP, 由始至終都好鍾意psycho

好睇approach架喎
但共通點係你要好熟個approach後面嘅原理囉
做多啲roleplay同transcript analysis, 唔明就問instructor，
浸返幾年就上到手架喇

呢句真

上返counselling master
做住coun psychologist草下實戰經驗再進修

如果counselling master都入唔到咁就唔好話諗其他了

我好少返學校上堂喎，你幾時見過我呀

可唔可以分享下你入ep條路？

自學同人哋cs grad又唔夠人打我哋又無cs學生有placement可以真係real life dup code...真係食屎

岩呀

唔係做開教育 等其他人答你

我係唔識分析readings，唔等於我冇興趣睇

我係psy除左學識spss，對我黎講其他都只係啲阿媽係女人既野可能我太唔認真讀

同問

咁你又知我咩樣

學校做只係一個打雜....
當然可能間間都唔同

cp啱啱有自願發牌，ep傾緊, io/coun psyc/ counselling就下世啦

跪求psyan notes
利申：Grad左，以前reg唔到

我仲諗緊

我仲諗緊呀

dev psy 唔悶
不過好撚多嘢記

睇你開既po如果唔係膠po我估都靚女黎....
但好難講既...

老實講自己睇係唔會明...
因為堆ppt太精簡

下冇話邊種質素嘅女仔一定要開某啲po架同埋我開po都係想問下大家意見姐

唔會 都係幫手安排st ot ep cp
入semis 申請考試調適 同班堆學校雜務...
悶到仆利

畢業多年
心理學
向上引用-哲學
向下引用-股票
沒有學科無用
有沒學好的人

我錯

呢到咁多師兄係psycho底
知唔知counselling psychologist幾錢人工，唔計出左名私人執業

淨係知低過cp ep好多但上網完全search唔到

我好少上堂，所以我啲notes都係比較空白應該比唔到你sorry

其實睇你有冇儲到經驗姐
當你喺NGO倣幾年、有d前線經驗又有psy底點會唔請你
真心你見啲實習社工其實做case唔會好過psy底
利申coun psy grad,讀緊msw,做緊Ngo

我有同學係master coun psy grad...人工好低地位好低....完...

難啲，我以前帶過幾個sen counsellor，全部都係打雜，根本無機會俾你練skills

Spss可以sp 我prof話除咗research商業世界無人用

我都覺讀psyc on9我讀緊double major讀埋applied linguistics, at least我linguistics都叫讀過吓phonetics叫做識睇吓ipa

屌佢老母 psyc咁多年 年年都叫我寫research report+睇stat但d stat又唔係專 唔夠stat grad勁

pgde >> 教書 >> master
不過唔一定要咁嘅，乜嘢background都有人入到master ，但係教下書可以知道自己有冇心繼續行呢條路，亦都儲到啲相關經驗

你講嗰啲我都有學
明就明嘅計都計到但係本身數學廢所以計得勁慢考試炒曬咁解

我指你堆男友po..

梳我數廢

我知低低成點
有冇二萬一個月

我見輔導中心收費都唔平每個client拆應該有2字頭？

sp po

係lor 所以我自話psy program教既stat係bb班....
當然有人stat好勁 但係靠自學lor..

重點係浪費左既時間，如果一早決定做sw，先psy再msw絕對係浪費左自己，如果仲要係ngo做幾年先去做sw更加浪費

梳我廢
咁advance stat其實有邊啲

....但小弟對教書冇興趣...
而且而家見學校個ep都係狂做assessment 教書真係有必要咩？

3年因為做輔導員對我來講太沉重工作上鍾意做社工多啲，但係心理學令我成長好多所以我冇後悔過行呢條路

呢個channel 講好多jung

學校人工都唔高...我得13k

係真自學最緊要 人想行某條路自己會行到出來 加油

neuropsy有未見過嘅野
對我嚟講有趣好多
develop psy都唔係話好簡單好廢嘅
純粹我個passion唔喺嗰度

Calvin Yu 好惡

睇你點睇啦，我讀心理學就對我自己個人成長咗好多嘅我就冇後悔過同埋sw身份入ngo一入去人哋就要求好高反而其他職位就個個都會教你野當我自我安慰都係咁講

咁我都係想問下大家意見姐，我冇開膠po喎

係咪支那肥佬

我一開頭都咁諗 但做到一個月已發現唔多對路 極後悔
唯一學到野係我自己獨立跟一個iep

yup
記完套theory仲要記埋啲人點critizise 套theory
心都累

你無講錯
真係好多係阿媽係女人嘅嘢

所以clinical research 有趣好多

最緊要都係人夾人

屌唔浸啦 完約即走算

冇必要㗎，冇興趣就唔好喇
不過係做校本EP喺小學先特別多assessment 嘅

我覺得係同你讀既係coun psy有關
但如果係普通psy上msw，我只能講呢個係我人生最錯既決定

但ep同教書應該兩回事？
中學ep都多assesment要申public exam既考試調適？
我因為唔中意中小學堆學科

政府都淨係請cp ep 啦
其他海鮮市價架咋

其實想知做社工最低要求要有個咩牌

thx Ching

Sw牌
社工註冊局認可既課程

唉唔好比呢樣嘢騎劫個post
你尋日都有上堂？

我上年grad左啦...

苦笑

社工牌就有兩隻，一隻degree一隻就hd/asso

咁其實樓上(定樓下)係咪可以讀完psy degree再搵個短course考左個牌就算

如果你有呢個諗法就勸你諗清楚先報
一黎而家唔止中小學校本setting
仲expend緊幼稚園settings (唔會做formal assessments)
其實除左assessment仲有好多其他component 例如consultation

最緊要有興趣

短極都兩年

冇短course 一係 hd/asso / bachelor/master

Education 點會同教書無關係呀
有教書經驗先會有明白學生learning motivation/佢地困難之類嘅sense 先幫到佢地
唔係做完assessment 批個加時就幫到佢地架

咁我對psycho都有興趣呀超中意psycho，你睇下我前一個po入面有輕輕提到psycho就知

明白學生learning motivation/佢地困難之類嘅sense 先幫到佢地
呢堆我認同
但應該唔一定教過書先明既 我諗....

咁我覺得佢都係唔好勉強啦

thanks

都有機會幫學校做下課程發展/調適相關嘅嘢嘅
同埋課室管理技巧喺帶student workshop嗰陣都用得着

有冇類似consultant嘅位可以做吓咁

唔一定要PGDE架所以
但係學校setting/做過學生case就最好啦
同埋收生競爭好大有呢啲經歷先convincing 啲啫

Ep其中一樣要做既係睇下老師教既課程可以點樣教同調適到適合學生，所以好多會要有pgde底

同埋可能我講得唔好...
我指ep做既野好似同教書相距甚遠
Even edb搞project果堆ep都係

咁行內應該有公價掛
我淨係知ugc grad counselor得一萬幾加個master叫psychologist應該會高啲掛

如果外國讀會唔會門檻低啲

Psy grad = 95% 乞食

真
abc永遠互相影響

會UK好撚多

但聽啲uk返黎psychologist話同香港完全唔同

文化上 溝通上 應用上

但其實上課程都唔到ep干涉？
我見我做緊果間係咁

Coun真係無

吓uk唔係要phd先reg到
香港cp division 要求有當地註冊先reg？
好似係

想知讀理科grad想升social work master 會唔會好難

去uk 做pwp 好過喺香港抽cp

理輪上ep係要俾建議學校，但老師跟唔跟就大家都明啦

唔會 msw/mssc in se收得好撚雜

係呀

刨書都未必睇得曬

真聽啲師兄分享個個都咁講

但我見其實都請好多counselling psychologist，上網一search有好多輔導中心都有請只係唔知人工

難係正常，因爲絕大部份地方真係分清楚counselor,sowk,cp
係香港亂咁黎，sowk,cp做埋counselor啲嘢，搞到永世都缺人

唔明點解認受性唔高，一樣係pre-reg professional degree
最大可能就係唔想咁多人爭飯食，又唔抵得讀MSW一樣做到社工，所以prioritise BSW

係間中心收$900-1000落袋就唔知分幾多

但係中心做得應該唔會冇客掛好似睇診所醫生咁都係隨機冇得揀

真係做EP既話遲早都要補讀pgde
係由epII升職去ep I必要條件黎

其實EP program admission 係乜人都有
每年大約一半教過書
其他果一半有sw counsellor TA RA 連OT 都有

喺香港地做coun psy好輸蝕
冇咁多人識呢樣野
個個都淨係覺得psychologist=clin psy

海鮮價跟cv, experience同有乜therapy嘅cert

我呢啲路人樣黎但係估唔到係到都撞得返同學

係由epII升職去ep I必要條件黎
呢個我都知...
但如果我冇諗過入edb做呢？...
行唔行得通？

讀msw 為個rsw 牌啫

有諗過啊 但我普通話唔掂 過到去我怕實習都過唔一

language唔係最難，最難係culture
外國每個地區都可以好唔同，唔同香港

好似好多寳馬山同薄扶林嘅入左黎圍爐

同埋我真係好抗拒中小學埋學科...
我剩係想做下social skill training/learning strategy/mental health 同assessment 之類既野

岩呀，要理解晒咁多個人所提出嘅theory係要啲時間

只能講你無pgde係好輸蝕

Master讀咩？

個rank係度度都一樣
做ngo、辦學團體一樣有ep2同ep1
Minimum Requirement 亦都一樣

你好唔鍾意教書？

我都知呢層一定既.....
不過都多謝你提醒

想做同EP要cover嘅嘢嘅落差你真想做ep 嘅就要食埋架啦

唔鐘意堆中小學學科 好無聊...自己教唔鐘意我諗都好難有心機教....

你既意思即係佢地未必想入行？

唔好講counpsy, counselling都冇運行
我想做therapist但唔想讀cp呀

不如你考慮cp ？
之後瑞揀岩你做既setting 囉 例如係child/teens
好似fit你興趣多過ep

好少見到山城或者其他院校嘅人入黎傾
其實之前聽人講山城嘅心理學好似係香港黎講最top，我asso升u都想揀呢間，唔知係咪真

公道d講 一dd人啦
始終sw同psychologist做既野真係唔同既

你想做呢啲會唔會睇下做sccw？依家好多ep都太忙，好難落手做training
不過當然人工差好多

係，廣得黎夠深入，學生aim 邊範都得

我都想啊
但ep易入過cp麻 雖都唔係易...

唔少機構要有rsw先到management/升職

好似好正咁

因為BSW嘅learning多啲係事實
BSW多好多credits去揀鐘意嘅electives
又有skill lab嗰啲
MSW相對地冇咁多時間去讀咁多野 只係Placement時數多啲
同埋我覺得BSW師資好過MSW

唔係
自資master比錢就讀得
有交功課就pass
當然唔好3rd同無相關工作經驗啦

Sccw係幼兒工作員果個？
工作內容差好遠wor

再explore下先都唔遲既 兩個program都鍾意有d經驗既人

但佢啲field全部都好唔同喎
cp可以令你有身位做呢啲，但課程唔會教咁闊喎
要自己補 diploma

再讀其他diploma冇所謂啊
我好享受學新野

係啊，每日都係做training同assessment
相對前線好多

我之前都想讀輔導人員協會個play therpay但太貴...都係入到行先再諗啦...一陣讀完都冇機會用

後者門檻太高
但係UG Psy出嚟普通料應該搵唔到SW級數既人工

科科唔同 年年啲水位都可能有啲郁動

係啊
所以我都有讀msw...

我做咗幾年，有時好大壓力或者好枯燥，但係又覺得可以運用下psycho知識，係自己真係有興趣嘅嘢，又好似可以幫到人咁，就覺得真係好難得

不過呢條路最回味都係大學階段嘅學習（唔計大學生活），之後學得越專就越悶，你呢幾年繼續好好享受啦

報*

去cu讀啦，lottie成日話退休，難保佢真係唔再教

係呀，我不務正業架

Edu psy堆therpay應該都好有趣？
我只take過elective既edu psy coruse
覺得幾有趣

唔使怕浪費時間架所以
一路做就自然搵到向咩方向進修
同呢行都係要不斷儲經驗學習
無得一套拳耍到老

非社福/教育相關都係？

我間u勁多讀psyc讀到冇拖拍

係 今年冇interview 但聽講之前都冇 至少上年都冇

見大家討論開 我想知台灣果邊如果想讀counpsy 使唔使undergrad係psy major 因為我自己係sosci grad 唔知條路點行

起底睇佢po 佢好撚仁...引人暇想

MSW轉三/四年制彌唔彌補到差距？

醫院 社署都係
仲有唔係呢啲workplace 嘅話就唔使sw牌啦

Sorry miss咗你呢個reply
Quali果啲洗唔洗睇咁多journal？
Abstract好似冇咁深入，睇discussion會明多啲？

自己搵間院校再睇番requiremnt會好d
台灣咁多大學未必間間一樣要求？

senior先係十皮

搵下就有，唔難嘅

我好鍾意學psychotherapy㗎
不過master 嗰陣都唔會學得深入，要靠自己繼續讀professional courses

我覺得補到
skill lab/ PBL learning 如果個prof/lecturer教得好 真係學到好多野
但前提係佢地願意轉3/4年
3年full time
part time都起碼要4年
應該好多人都唔肯

多謝你咁賞面，我啲文字有冇撩到你

唔夠仁

有啊 頂.....希望膠po...好難想像到咁仁既女會諗真讀psy
果種反差又更引人暇想...

你要分析啲咩先
其實唔少psy theory都真係阿媽係女人嘅嘢

我覺得要睇學校
如果好似我讀果陣咁基本上兩年都係讀law同policy，難得有skill lab但因為要就班大陸人要用英文，讀多5年都唔掂

好多同學GRAD左都係轉做SW
一部份讀pgde
然後小部份做RA
有錢果d出國讀master
香港入CP真係好撚難

自己轉左去nursing

根本好多therapy approach 好似dlc 咁要自己課金

阿媽係女人(Talk, 2021)

係冇時間呀

咁撚慘
Law同policy反而唔係重點

係鬼朋友BU傳理u grad
直入一大MSW，而家咪又係做駐校社工

master要諗下讀完出黎有無你果行既發展空間
counselling好似大多都判埋俾SW做咁
有幾多機構真係會淨請個counselor番黎

利申 grad左好多年 唔知宜家行情點

應該都有唔少人係做唔關事嘅嘢
應該都有兩三成

駐校社工bsw都做到啦

岩呀，有時唔開心睇下啲psycho嘢個人會開心返，係呢排讀到就黎痴線，處於半放棄狀態

放心 coun行情十年如一日 你講既野而家都仲適用

最抵死係都會有文討論阿媽唔係女人

year 3 真係唔明當初咁恨讀係咩心態
勁嘅人大有人在 讀完更加覺得自己係垃圾

MSW就係比人快快手拎牌轉行搵食
理鬼你學到乜

lm 同路人加油

要唱下反調先出到文
基本個loop係有新野就出一大堆反既或換左少少variable再試既文

咁可以點仁啲

相信唔少人係咁
所以MSW嘅畢業學生質素係有啲參差

我意思係MSW咪又係咁入職同BSW冇乜分別

Asso/HD班mk social work就唔知了

咁我淫底同讀psy冇衝突，我都唔想咁架，但係身體控制唔到

可遇不可求

就係無分別咪慘囉
讀多個master同個degree holder一樣

睇你表演

加油💪🏻捱埋佢就得！！支持你！

真係好慘
d人成人問點解唔係番psycho發展呀
事實真係好難

不過好彩psycho學既野做邊行都有用
宜家份工對住d on9 無理既人第一時間唔係屌番佢地轉頭
反而會諗下點解佢地會咁on9 份人脾氣好左

當然當然
至少有一半去左做sw

咩行撈得好都高人工架啦

如果假設佢無特別寫明 我無理解錯的話佢係會收？ 如果要你補返啲course咁係入學後再收?
因為之前睇過加拿大果邊報counpsy 通常都要你undergrad係psy/要你讀個psy嘅diploma先fulfill到佢需求

你覺得syu啲女係點？好保守果啲黎？

有冇edu psy同counseling 書可以推薦

我係直接睇textbook....

我想攞個中心思想，但係睇同quali有關嘅journal又做唔到，好辛苦呀

仆街.....咁都相認...

未驚過 事關我摺到核爆

反而我呢屆啲男女睇落都比較斯文

岩啊cp ep都唔知要等幾多年 但我都要生活㗎...
所以都有報緊sw

你讀書上指導下我

其實應該好少人讀過樹大又讀過HKU，所以其實無乜人能夠比較到。

但係我讀埋post grad 多年經驗，啲師資好唔好其實係睇個別Prof，唔係睇間U

好肯定講就係HKU有好Prof都有垃圾Prof，係唔知比例上邊間多啲

你係yr4?
呢屆yr4仲mk wor

個topic咪就係個statement 囉
真係好阿媽係女人
篇文入面先係講個research點搵阿媽係女人

我yr 2

...加油...讀個其他master洗洗底先？

屌咁我get到啦，即係睇完等於冇睇

樹中純心呢到

有冇個書名

我今年先入黎架，你應該冇見過我

你year幾

同你一樣yr2

所以我唔係好明你指分析journal係咩意思
同埋都唔一定所有paper都係咁行嘅
好多clinical study都真係幾inspiring

想幫你埋單

呢層預左 但事實上係讀唔到我讀...

久唔久就有呢啲psycho post引哂讀psycho既入黎呻

其實係
無可能一套拳耍到老
好似香港好多psychi 仲用緊dsm4咁

分析journal就係要搵佢嘅中心思想，睇下有冇其他sub topic可以related到相關嘅嘢

樹仁係咪真係好似舊登個巴打講到咁劣的

屌又一個同學勿相認

垃圾科黎
Year2 quit左佢吧啦

點解呀

我14年果陣話準備推dsm5 原來到宜家都未轉到

寧願相認照顧吓大家

比大家圍爐取下暖你係咪都係讀psycho？

用$dump學生妹返嚟, 唔想煩

到時去博下in 出面d MT

睇學系

我有興趣讀落去，但係呢排又比較頹
聽你咁講，你好似讀過psycho而且對佢好厭惡？

咁呢啲reading能力到你慢慢睇得多就會發現好多theories/approaches 可以interconnect
多啲同老師同學交流刺激自己思考會幫到自己習慣睇文個啲思考模式

咩呀轉左好耐架啦
但總有啲老屎忽食古不化

佢地份application form有寫明要有咩course

想做EP最好就教過書＋做RA（識個勁老細）
否則真係等運到...

CP 更加係睇你識唔識人
唔識人識飛都冇用

係啊 轉左好耐啦 教書都用dsm5教啦

為title 印卡片先課金啦
如果唔係無作用架

然後連6都就出 ？

我有時會卡左喺搵到一個最正確嘅definition度
因為冇書喺手唔知一個pathological symptom有分幾多個細項
做文做到損手爛腳

我通常睇完個中心思想就算，但係我後來發現睇埋其他related嘅topic都好正，會train到自己組織同埋整合能力

關MT咩事

咩reg唔到科 中學式課室 ttb好滿 reg唔到hall 好難trans走, canteen好難食呢啲
雖然間間u既canteen都難食

原來係咁學到野
我以為入到去會有咩特別benefit添

人工高d？ 見你講到要養晒一家大細咁

咁又未
APA6 就出左啫

好呀，你想點相認

香港啲EP主要做assessment 㗎咋
想幫到SEN細路一係去外國一係做其他 eg ST OT

一般人入黎做乜？
認真答，佢有個graduate membership for一般psycho degree grad
不過入黎除左定期交會費之外，完全冇用
入外國果d好過，起碼人地d野update好多
利申：psycho phd 冇諗過入

咁呢啲就靠搵啲最權威最多文共用嘅points去support啦

同人討論集思廣益最快
我以前都係懶睇文嘅人
雖然而家唔係好好多

讀degree再肯定下自己係咪真係想行psycho

我就完全唔想行嘅，因為覺得剩係睇數字嚟做嘢好唔人性化

Year 4
都幾厭惡

有興趣都要睇能力同運氣嫁
如果你話要養細佬妹就可以收皮了

Btw點解會頹

Tg?

請受小弟一拜先

多謝大佬
我成日大概知自己想寫乜point都準備好曬硬係寫落去就冇乜條理扣到咩分都冇曬

如果能力好樣樣都掂
就睇下咩類型career path什至exactly想做咩工有興趣啦
有興趣又做得好嘅area真係可以好有滿足感

中學式課室係睇下邊個building，main building就係中學式課室，有黑板果啲但係新果兩座building就唔係，所有嘢同普通大學嘅lecture room冇咩特別
我未試過reg科reg hall，呢兩樣答你唔到
Canteen難食係岩嘅，食過一次之後就冇再係樹仁canteen食過嘢了

Soc sci就好似dse LS咁言之成理有logical flow就得架唔

睇下點先，多謝你比多個就業方向我，我都諗緊讀完psy出嚟做咩好

本書就咁叫educational psy john w. Santrock

冇朋友

啱啱開始讀

係po識到好多同學啦

讀書好大壓力，讀到個人好似唔知自己做緊咩咁我而家kick係樽頸位唔上唔落咁，就變到好頹

咁你炒股好勁？

搞少d野 專心讀書 應該會好d

呢度好似唔留得tg？

咁誇張
因為寫文 midterm 之類？

讀完做社工

咁要點

唔緊要啦，我都唔介意比人知我份人比較open

而家都搞少咗啦，兩三日一次，以前差唔多一日一次
係呢排個人頹頹地唔想讀書覺得自己好唔掂

我講緊anxiety,loneliness,boredom之類嗰啲
可能我廢啦

quote野quote得唔夠好

多謝大佬

乞食phd冇乜好拜，我都係入黎申
Intro係難既，定好個structure, set好d subheadings去guide住個flow
個structure用返中學教既inverted funnel, 由大圍環境開始寫，eg係ageing既文就寫世界老年化，disorder既文就講prevalence
由世衛果d stats開波最穩陣，我會睇同scope既文學佢哋點切入。
Psycho文通常有theoretical framework, 依個要寫清楚，點解係依個theory, 跟著就睇下你篇文用咩constructs, intro解釋哂theoretically點解要用佢地
跟住到aims n hypo, straightforward 野。
加油！

Phd都要呻？
你成續應該好好 有咁既能力點都唔會乞食啦

DSM真係list晒啲symptoms架咋
最好寫埋etiology個啲就要搵書搵文啦

我有小小困係唔知自己係咪真係能力好呢樣嘢
點解咁講係例如biopsy呢d，讀嗰陣明，成績都幾好
但係隔左一段時間再睇返，嘗試去解釋返比一個未讀過嘅人聽，又唔知可以點解釋
反而睇返巴打講所謂阿媽係女人嘅嘢 我都有呢種感覺
但正正個種theory我又可以好仔細咁解比另外一個人聽（可能正正就係因為阿媽係女人theory掛

中大d教授唔錯

Phd出黎好難搵食，教席少 個個都咁高咁大

條仔點 sick. 你

你英文名係咪v字開頭

咁你會唔會鍾意freud佢地嘅theory，因為相對唔係睇數字做嘢（？
最近讀緊Jung Freud個d theory
我自己覺得佢地同可能cog psy個d好唔同 因為一個係research-based 一個唔係
然後就諗 雖然一直話psycho係一門科學，但其實會唔會Freud 佢地個派證實唔到 或者好難證實嘅嘢先叫真正嘅psycho呢？

major bba為興趣minor psycho
幾有趣 但亦都幾難

做咩一返黎個話題變到咁

佢話佢近排冇心機讀書 所以建議佢改變一下生活習慣姐

唔教書？ 拎住個psy phd做其他行業都屈機啦

2020 Psycho Grad 搵唔到NGO既工
走番去報Master

巴打讀緊定讀完phd

做咩主題

就快起埋底

替樓豬擔心

咪就係

愈來愈多研究其實都講返psychoanalysis 都有研究支持effectiveness

年輕人係血氣方剛d

巴打 收手啦...再追問唔係咁好...

係囉

我咁理解
Cog psy bio psy neuro 野咁科學化係因為科技進步左 發現到原來大家都共有咁既pattern / mechanism 去運作 但係freud 個套用unconscious 既野 正正係好個人 係科學上好bias既野 所以先話好難研究 (qualitative上 )
雖然大家運作模式差唔多 但係結果原來可以好唔同
Coun成日講individual difference 就係psycho好玩既地方 亦都係有待繼續研究既地方 (qualitative上)
對我黎講都係一門科學

但事實上psychoan帶有好多神秘學既色彩尤其jung果套

同埋其實依家唔少發現，某程度都回歸返Freud年代唔少諗法

譬如 內隱記憶 其實咪係潛意識既其中一種囉

當年話童年經歷好重要好重要 依家啲研究咪一樣講返相同既野

真 讀到宗教圖騰collective unconscious嗰下真係有種讀緊其他科嘅感覺

Get到你意思 但既然individual difference呢d野無乜可能generalize到去population嘅 又無辦法證明嘅
應該由邊個方向去睇佢仲係科學？

有冇人讀緊覺得自己好似讀緊兩科完全唔同嘅嘢?
聽啲心理學家講嘅嘢
有啲好數據化好有科學根據
有啲就好文科， 可以講神學講到好深入

仲有想問吓
有冇人有朋友知道你讀心理學會問你D意見
有時好容易用直覺或者個人經驗咁答佢
而唔係根據啲乜嘢學術知識
會唔會覺得咁樣好唔專業？

呢個位最折磨人
啲grand theories 唔學又唔得，但實際上近萬研究嘅已經同啲理論唔會有太大關係。點解唔用多啲時間睇現時做緊咩呢。
我係德國呢邊教，主張近期研究佔7成時間，另外grand theories 只佔三成時間。以前啲理論整作方式又無助學生整新理論。
以前我老公係香港都試過想咁，但係俾admin 阻止咗

仲有好多supervisors 閪到仆街

year1 想講讀到自己迷茫中
利申 想轉科

Cp 中大年年開，港大隔年開

有啲男人鍾意搵返男人

朋友做，要背咗本DSM V

我鍾意developmental, neuro同埋psycholinguistics

所謂scientific都係等有冇人quantify啫...

政府eo都得啦其實

多謝大佬！

驚寫漏啲咩

知道

諗野會變得好Organis😂
同識好多獨有既野

例如SEN, disorder，雖然未去到專門，但你有個工作方向會易d

唔好對唔係8大就無自信，有方向，有信心嘅話無人可以睇小你啊！

歡迎交流，支持啊 絲定巴打😂

如果我想做edu 既research 係讀mphil?

Biofeedback 或者experience 類型嘅歸納

undergrad讀完搵份RA做再睇下自己邊個field etc有興趣
edu research好大範圍
大至curriculum (eg social emotion edu curriculum)
小至個別sen類別
又或者係design assessment protocol

好多好多
最好undergrad已經同唔同prof傾下，了解多啲

其實要教書學生鍾意聽都應該再用呢種theory > study > 生活例子嘅方向先會入到腦同develop research嘅思維

最好有啲前線經驗之後先讀
因為有啲research都真係要落手做implementation/ intervention

ching, 好想同你詳談，小弟shitty yr4

讀緊 唔自爆啦 行頭好窄

讀咁多理論
出到黎做野得social psychology用得返

其實唔係架，學歷太高，中層位唔敢請你
而上層位置，個個phd都差唔多profile, 我自己又冇乜拎過獎拎過船，所以都窄窄地

係呀，我岩岩先完咗兩個midterm，跟住又要做asm，好攰呀

OSA有呢個服務咩

朋友介紹，佢溝我先

唔係

係呀，呢位人兄講得岩

中文名姓關
全名關你撚事
入連登傾個計都要俾人起底小慘

可唔可以分享多啲比我聽點解你會想轉科

係喎thanks點解港大隔年開嘅

點解想做社工咁睇唔開

我絲打黎多謝你鼓勵我，我會努力讀書架

拎唔到無專業資格係直情搵唔到
唔知點可以儲到相關經驗一係直接畢業轉field
所以同你一樣 完全因為無出路想放棄

以前有前輩問我點解咁睇唔開，我都係答佢想幫人
宜家到我問你點解咁睇唔開

巴打ep收咩人多
有啲咩經驗係ug或是fresh grad可以做到
幫到入ep?

唔係一人一年咩

英國final year lm
自問應該反緊難啲2-1畢業
未必讀到master
好撚lost對將來條路

你之前有講過，有咩就交流

想讀咩master先？

想讀關於disorder既master

就算無2:1都照報master（如果你有想報嘅master) 2:2未必一定唔收。

唔係呀，我問學校入面啲同學仔咪得

齋讀disorder就無啦
通常都係做左個行再進修學多啲intervention

睇下做邊行既姐，如果做counseling，有d理論都有用

其實唔太建議讀mphil，除非prof肯收你讀mphil連phd一條龍

做research 唔一定要mphil

UG/Master既FYP，做RA，做practitioners ，都可以做research

視乎自己既取向

樓上講得岩

我識唔少人，唔係三大，都有好好發揮

派福利收兵？

psycho好似收好高分?

呢年開始兩間都年年開

如果情況可以，係外國讀開就係外國講埋上去啦係外國有牌可以番香港做，但香港有牌去唔到外國
同埋係外國跟d勁既scholar大把前途
利申好想去但冇錢

原來今年改咗
夠placement 位咩？成日都吹到好缺咁

好過打工啦
心理學有投股1/3-1/2功效

慢慢摸索下，總會有出路的

好呀我try下

咁我地以後多啲交流心得呀

希望係咁啦，我唔想僱主見到我係樹仁出身就唔比offer我

唔係呀，我真係純粹厚面皮咁問人咋我冇福利派可言

唔明點解香港咁需要精神科/CP/EP 但係搞到入學門檻高到仆街 master又唔係年年開。intern又唔撚比做有關嘅工作 又話要2 YEARS RELEVANT EXPERIENCE 依家學校比intern我地做都係係啲垃圾NGO做阿四 仲叫我寫report要link psychological theory on99...

謙啫

保護主義（？）

唔係啦

想放棄證明你其實對psycho個興趣無你想象中咁大
一係及早放棄，一係頂硬上，但一定會好辛苦。
不如認清自己個內心想法先，唔係就行好多冤枉路
會。
利申：過來人，乞食左幾年，最近先搵到自己鐘意既野

放心 係呢行樹仁聲譽算好
商界MT個類就真係收皮

恆大都搵到offer你驚閪咩

Coun psy多placement，純心冇乜
我本身係到呻下，點知引到勁多人入黎圍爐，佢地比到好多正能量我，跟住我好返少少，就去鼓勵人
Sorry我份人有啲矛盾

咁如果有人係樹仁出身，佢interested in Busi果啲係咪冇機？

咁又係，有能力嘅話人地唔會介意出身

I mean一啲大競爭嘅職位都有恆大仔入去
你唔洗驚
帳面好似好靚就得

Scan cv個part真係唔夠打架
真係隨時比HR見到就篩走晒
要靠相關經驗個啲囉

呢度有無人讀MA in Psychology?

門檻真係太高

不過香港遲早都係轉量產架啦，步Nursing、SW、AH後塵
無咩辦學機構會同錢作對，你見依家東華咁成功，其他學校仲唔有樣學樣咩

開SF programme
Nursing、therapies都係咁玩，依家開到成行成市
搞accreditation都係時間問題

🙋🏼‍♂️

香港啲專業學會靠賺會費+CPD賺到笑
商業角度睇，無咩可能有錢唔賺

最後因oversupply而受苦既人都唔會係學會啲揸旗人士

五個placement肥兩個自動discontinue
所以如果俾人fail過一個 而又幾明顯係你問題 啲prof就會同你傾下你到底適唔適合繼續讀落去

yr4的話 係米等G

對 教育制度 有興趣! 點樣先令到學生reach full potential

想知係咪好chur?

呢度係香港
專業化係理想，商業化係現實
建造界、會計界、護理界、therapists已經係例子，遲早燒到CP/EP
好似Thei/OU啲professional programme咁，全部政府人打骰，根本唔會冇accreditation（最多咪比住幾年provisional）
Standard係一疊紙嚟，老屎忽肯開綠燈先係真既

其實學dietitian/actuary咁承認英美澳加專業資格就夠
大搞本地資格，遲早變一盤生意

我pt讀 日頭返工夜晚返學, 一個sem如果讀3科就返3夜
要睇readings + 做功課夾在職同學傾project
但其實呢類MA課程唔算好chur, 都係1-2 papers, group project

chur唔chur就睇你咩心態去讀
備課嘅reading可以好多, 但自己會盡量上堂前睇哂 + jot埋notes先上堂, 都還應付到

其實真係唔洗咁大壓力
Chur 讀同鳩讀出嚟都係一樣乞食

一百萬條數應該計埋出糧比teaching staff同placement既supervisor之類？

ST既SF master依家都四十萬起
如果CP/EP真係開SF，咁只會更貴

同意，希望堅守到
依家香港啲專業學會唔少都玩爛哂啲accreditation，有牌都唔等於有料，只係legally qualified

好多人等你留contact 😂

睇下你搵咩工，同之後搵到方向，讀個Master ah

鳩讀就學唔到嘢我想學多啲有關呢方面嘅知識，透過咩途徑去學都好

冇呀我見唔到呀

無ug psy通常就mpsy再上cp/ep

而家香港配套其實好不足
聽人講過cp唔係唔想多開係根本冇咁多人識教

睇呢個post學到好多野

佩服我就自問冇咁好學

記住，識人好過識字，尤其學術

relevant experience唔係必須
每屆都有收幾個做過其他行業嘅入program 佢哋冇research/clinical experience

interview說服到考官你嘅experience點樣令你成為一個competent嘅CP就可以

呢種講法我真係第一次聽

因為我冇寫thesis淨係做左capstone
我聽個fd話in cp文都冇會死
我已經嚇到瀨屎
諗住25歲一到就即刻apply mature student讀個一年嘅master洗gpa底+做thesis再諗其他發展咁

認真 冇thesis好似有點惡搞....
等人解答

我知
所以我儲左啲錢/開始有被動收入嘅時候就會去英國之類嘅地方讀一年master
taught都好
我都想補返篇文同埋洗靚個成績

以我所知thesis/first-authorship publication好似仍然係minimum requirement

以前啲教授嘅講法都係要make sure你有足夠training應付program嘅thesis component同做到scientist-practitioner

呢一兩年CP admission requirement字眼上轉咗 冇再話跟HKPS graduate membership eligibility 但admission talk好似仲有寫

至於capstone count唔count你不如直接email program staff問最穩陣

返工仲可以兼顧到

同班同學咩職業多？

圍個爐都係year 2 psycho

好彩當初揀左社工，宜家翻工日日望住你班psy grad幫我做野又一車車人想入嚟做pw，爽撚到

做咩啫你

笑咗。佢做乜自high

記憶中。CP/EP 要thesis.
冇嘅話..就冇計.（頭盔：贊成問下dept ）

因為實際上幫到人嘅機會/時間好少，做assessments 都用哂啲時間

樹仁？

EP 。雖然唔同行，但我估都係人手問題，手得一對，做assessment 都用曬時間。其實少咗intervention exp 唔係咁好。

唔係啊 三大嘅

有神快拜

我諗大部分想做ep 嘅人都想係真係幫到學生，而唔係做文件野

呢行都唔易做。初出茅廬都係要好好磨鍊，先大概知自己做緊咩。病人要求愈來愈高，旁人睇你就有光環。但又總有啲人覺得你吹水姐、呃飯食。講完一大輪都唔夠一粒藥勁。。。CP 都會面對很多挑戰困難。

惟有成日提自己唔好盡心做，收得咁嘅人工就要付出相應努力。多啲進修。固步自封就等收皮。冇嘢係必然，唔好做到麻木。每個人都係唔同、係人、唔係case

psy grad 有幾多做返 psy

有， 加油

外國大學畢業double major其中一科係psy，做緊行為治療，對小朋友bb仔多
想讀ma in psy怕自己讀唔掂，不過點都要儲到錢先

唔好諗學以致用就得 冇用幾年都唔記得大部份

Stat先搵食

香港嘅話MPsy 係比ug無psy major嘅讀
你想向邊方面發展先？